<resources>
    <string name="app_name">Cluedo</string>
    <string name="mainScreenTitle">Cluedo</string>
    <string name="mainScreenPlayButton">Spiel starten</string>
    <string name="mainScreenOptionsButton">Optionen</string>
    <string name="mainScreenExitButton">Beenden</string>
    <string name="optionsScreenCheatToggle">Schummelfunktion</string>
    <string name="mainScreenCheatInformation">Schummeln deaktiviert</string>
    <string name="notepadHeading">Notizblock</string>
    <string name="notepadButton">Notizblock</string>
    <string name="excludeOpp">Type in</string>
    <string name="exclude_button">Bestätigen</string>
    <string name="addMoreNotes">Type in</string>
    <string name="addNotesButton">Bestätigen</string>
    <string name="addMoreNotesButton">Bestätigen</string>
    <string name="gameRules">Spielregeln</string>
    <string name="gesturerules">Steuerung</string>
    <string name="startGameOptions">Start Game</string>
    <string name="networkButtonOptions">Netzwerk</string>

    <string-array name="culprits">
        <item>Oberst von Gatov</item>
        <item>Prof. Bloom</item>
        <item>Reverend Grün</item>
        <item>Baronin von Porz</item>
        <item>Fräulein Gloria</item>
        <item>Frau Weiss</item>
    </string-array>

    <string-array name="weapons">
        <item>Dolch</item>
        <item>Leuchter</item>
        <item>Pistole</item>
        <item>Seil</item>
        <item>Heizungsrohr</item>
        <item>Rohrzange</item>
    </string-array>

    <string-array name="rooms">
        <item>Halle</item>
        <item>Salon</item>
        <item>Speisezimmer</item>
        <item>Küche</item>
        <item>Musikzimmer</item>
        <item>Winterzimmer</item>
        <item>Biliardzimmer</item>
        <item>Bibliothek</item>
        <item>Arbeitszimmer</item>
    </string-array>

    <string name="fragmentControlTab">
        WORK IN PROGRESS\n\n
        Es stehen noch nicht alle Steuerungsarten fest.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab1">
        GRAF ERMORDET – POLIZEI VERHÖRT VERDÄCHTIGE
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab2">
        Heute führen die zuständigen Kriminalbeamten Untersuchungen über den Mord an Graf Eutin vor,
        der am letzten Freitagabend in seinem Landsitz Schloss Neubrunn tot aufgefunden wurde. Eine
        Reihe von verdächtigen Personen, die beim Grafen über das Wochenende zu Gast waren, sollen
        dabei verhört werden. Weiterhin werden einige Gegenstände, die als mögliche Tatwerkzeuge in
        Frage kommen, einer genauen Prüfung unterzogen.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab3">
        WER? WO? WIE?
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab4">
        Jeder Raum des weitläufigen Schlosses wird von den Detektiven genauestens untersucht. Dabei
        will man herausfinden, welcher der Verdächtigen den Grafen in welchem Raum des Schlosses und
        mit welcher Waffe hinterrücks ermordet hat.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab5">
        DIE AUSSTATTUNG ZUR ERFÜLLUNG DIESER SCHWIERIGEN AUFGABE
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab6">
        Den Detektiven stehen für ihre Untersuchungen folgende Gegenstände zur
        Verfügung: 6 Spielfiguren, 6 Waffen (Dolch, Leuchter, Pistole, Seil,
        Heizungsrohr und Rohrzange), 21 Karten – je eine für die 6 Verdächtigen, 6 Waffen und
        10 Räume (Für das Schwimmbad gibt es keine Karte), 1 Detektiv-Notizblock, 1 Umschlag für
        die geheime Ermittlungsakte und 2 Würfel.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab8">
        VORBEREITUNG
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab9">
        Alle Detektive starten in der Mitte des Spielplans. Jeder von euch ist verdächtig und sucht
        sich eine Spielfigur aus. Nach der Auswahl erhält jeder Spieler gleich viele Mörder-,
        Tatwaffe- und Tatortkarten. Eine Karte von jedem dieser Stapel befindet sich auch in der
        Fallakte.
        \n\n
        Jeder Detektiv hat auch einen Detektivblock. Kreuzt von diesem schon einmal jene Karten weg,
        die ihr erhalten habt. Der Detektivblock ist sehr wirchtig, denn im Laufe des Spiels müsst
        ihr dort weitere Eintragungen vornehmen, wenn ihr hier und da die Karten der anderen seht.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab10">
        SPIELABLAUF
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab11">
        Der Detektiv, der am Zug ist, muss nacheinander vier Phasen durchlaufen:\n\n
        1. Würfeln, bewegen und Raum betreten.\n
        2. Befrage deine Mitspieler und hol dir Hinweise.\n
        3. Kreuze die Hinweise auf dem Detektivblock an.\n
        4. Beende deinen Zug
        \n\nBeim Bewegen könnt ihr euch bis auf diagonale Züge frei bewegen, wobei das Ziel immer sein
        sollte, einen Raum zu erreichen. Dafür braucht es nur eine ausreichende Zahl Würfelaugen.
        Dabei ist es auch möglich, Verbindungstüren und Geheimgänge zu nutzen. \n\nHat man es in einen
        der Räume geschafft, beginnt die Befragung der
        Mitspieler nach deren Wissen zu einem Verdächtigen, einer Waffe und was über den Raum, in
        dem man sich befindet, bekannt ist. Dabei sollten die Fragen klug gestellt werden, um ans
        Ziel zu kommen. Sobald die Frage nach bestimmten Karten kommen, werden diese gezeigt.
        (allerdings höchstens eine). Kann der Spieler, den man gerade befragt, nicht „helfen“,
        antwortet der Nächste – bis man eine Karte gesehen hat. \n\nDas Ergebnis, und vor Allem die
        Karte, die man gesehen hat, muss man auf dem Notizzettel eintragen.
        Danach ist der nächste Spieler an der Reihe.
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab12">
        SPIELENDE
    </string>
    <string name="fragmentGameplayTab13">
        Sind auf dem Detektivblock nur noch drei Hinweiskarten offen, oder man ist sich sicher,
        den Mord aufdecken zu können, endet das Spiel und man kann den Mord aufklären. \nDazu muss
        man in den Cluedo-Raum ziehen, Anklage erheben, den
        Verdächtigen benennen und die Karten in der Fallakte abgleichen.
        \nGewonnen hat man, wenn alle drei Fakten richtig sind, ist aber nur eine falsch, verliert
        man seinen Status als Detektiv – die Karten wandern zurück in die Akte. So kann es auch
        passieren, dass keiner von euch auf die Lösung kommt und der Mörder die Fliege macht.
    </string>
    <string name="helpButton">HILFE</string>
    <string name="verdaechtigenButton">verdächtigen</string>
    <string name="werWomitWo">Wer,Womit,Wo?</string>
    <string name="hostButtonSettings">Host</string>
    <string name="clientButtonOptions">Client</string>
    <string name="ipInputField">ip</string>
    <string name="usernameInputField">Username Input</string>
    <string name="hostButtonNetwork">Host</string>
    <string name="clientButtonNetwork">Client</string>
    <string name="msgInputField">msg</string>
    <string name="sendButtonNetwork">Send</string>
    <string name="connectButtonNetwork">Connect</string>
    <string name="backbuttonSettings">backButton</string>
    <string name="backbuttonNotepad">backButton</string>

</resources>
